Para determinar o valor de $m$ de modo que $P(x)$ seja divisível por $x - 1$, podemos usar o Teorema do Resto, que nos diz que se $P(x)$ é divisível por $x - a$, então $P(a) = 0$.

Neste caso, queremos que $P(x)$ seja divisível por $x - 1$, o que significa que $P(1) = 0$. Portanto, vamos substituir $x$ por $1$ em $P(x)$ e resolver para determinar $m$:

$P(1) = 1^3 + (m + 3) \times 1 - 2$

Agora, simplificamos essa equação:

$1 + m + 3 - 2 = 0 \implies m + 2 = 0$

Agora, isolamos $m$:

$m = -2$

Portanto, o valor de $m$ que faz com que $P(x)$ seja divisível por $x - 1$ é $m = -2$ (Opção **D**).
