$ x^{3} -2x^{2}-x<2 \iff x^{3} -2x^{2}-x -2< 0 $ 

Utiliza o algoritmo de divisão para determinares o quociente da divisão de $ x^{3} -2x^{2}-x -2 $ por $ -1 $

Assim, podemos concluir que: 

 - $ Q(x) = (x^{2}+x-2) $
 

Desta forma: 

$ x^{3} -2x^{2}-x<2 \iff (x+1) (x^{2}+x-2) < 0 $

Determina como calculo auxiliar  os zeros de $  x^{2}+x-2 $ para isso utiliza a lei do anulamento do produto. 

  C.a. :  
  
   - $ x^{2}+x-2 = 0 $ $ \iff $ *(Utiliza a formula resolvente) $ x=-2 \vee x=1 $ 

Realiza um quadro de sinais para determinares quais valores de y são menores ou iguais do que 0. 

$
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\text{ }& -\infty  & -2 &  & -1 &  & 1 & +\infty  \\
\hline
(x+1) & - &- &- &0 &+ & + & + \\
\hline
(x^{2}+x-2) & +&0 &- &- &- &0 &+ \\
\hline
P(x) & - &0 & + &0 & -& 0 & +  \\
\hline
\end{array}
$

Assim, podemos concluir que: 

$ x^{3} -2x^{2}-x<2 \iff x\in ]-\infty, -2[\cup ]-1, 1[  $

Desta forma concluímos que a opção certa é a C)




