**Dicas:**

**Tip1:** Todas as escolhas são polinómios de 3.º grau. Uma das raízes (zeros do polinómio) é o 0, logo para que seja solução tem de ser um polinómio incompleto (axn + bxm + c), sem termo independente, exclui-se (D).

**Tip2:** Recorrer ao teorema do resto, e substituir "x" pelas raízes do enunciado {-4/3; 0; 1} ou à regra de Ruffini para verificar as soluções e se P(-1)= 2.

**Tip3:** Sabes as raízes logo consegues dispor o polinómio num produto (x - k).
P (x) = ax (x + 4/3) (x - 1)
Recorrer ao Teorema do resto para determinar "a" (substituir x por -1, igualar a 2).
P (-1) = 2 ⇔ -a (-1 + 4/3) (-1 - 1) = 2 ⇔ -a (1/3) (-2) = 2 ⇔ a = 3
P (x) = 3x (x + 4/3) (x - 1)
Multiplica tudo e chegarás a P (x) = 3x³ + x² - 4x

**Opção Correta:**

B) P (x) = 3x³ + x² - 4x



