Para encontrar o resto da divisão de $P(x) = 3x^3 - 2x^2 + 4x - 1$ por $x - 2$, podemos usar o Teorema do Resto. O Teorema do Resto afirma que o resto da divisão de $P(x)$ por $x - a$ é igual a $P(a)$.

**Passo 1:** Substitua $x$ por $2$ em $P(x)$ para encontrar o resto:

$P(2) = 3(2)^3 - 2(2)^2 + 4(2) - 1$

**Passo 2:** Calcule o valor de $P(2)$:

$P(2) = 3(8) - 2(4) + 8 - 1$

**Passo 3:** Simplifique a expressão:

$P(2) = 24 - 8 + 8 - 1$

**Passo 4:** Calcule o resultado final:

$P(2) = 23$

Portanto, o resto da divisão de $P(x)$ por $x - 2$ é igual a $23$.

A resposta correta é a opção **C) 23**.
