**Dica 4:** Elevar a fração a $\frac{2}{3}$:

$\left(\frac{3}{2}\right)^{\frac{2}{3}} = \left(\left(\frac{3}{2}\right)^{\frac{1}{3}}\right)^2 = \left(\sqrt[3]{\frac{3}{2}}\right)^2 = \left(\frac{\sqrt[3]{3}}{\sqrt[3]{2}}\right)^2 = \left(\frac{3^\frac{1}{3}}{2^\frac{1}{3}}\right)^2 = \left(\frac{3^\frac{1}{3}}{2^\frac{1}{3}}\right)^2 = \frac{3^\frac{2}{3}}{2^\frac{2}{3}}$

**Dica 5:** Simplificar as potências:

$\frac{3^\frac{2}{3}}{2^\frac{2}{3}} = \left(\frac{3}{2}\right)^\frac{2}{3} = \left(\left(\frac{3}{2}\right)^\frac{1}{3}\right)^2 = \left(\sqrt[3]{\frac{3}{2}}\right)^2 = \left(\frac{\sqrt[3]{3}}{\sqrt[3]{2}}\right)^2 = \left(\frac{3^\frac{1}{3}}{2^\frac{1}{3}}\right)^2 = \left(\frac{3^\frac{1}{3}}{2^\frac{1}{3}}\right)^2 = \frac{3^\frac{2}{3}}{2^\frac{2}{3}}$

**Dica 6:** Simplificar as potências:

$\frac{3^\frac{2}{3}}{2^\frac{2}{3}} = \frac{(3^\frac{1}{3})^2}{(2^\frac{1}{3})^2} = \frac{\sqrt[3]{3^2}}{\sqrt[3]{2^2}} = \frac{\sqrt[3]{9}}{\sqrt[3]{4}} = \frac{9}{4}$

Portanto, o valor simplificado da expressão $\left(\frac{27}{8}\right)^{\frac{2}{3}}$ é $\frac{9}{4}$, que corresponde à opção A).
