**Dicas:**

**Tip1:** Sendo o polinómio $P(x) = Q (x) × (x + 1)$, verificas que $Q(x)$ é o polinómio-quociente, $(x +1)$ o polinómio-divisor, sendo que -1 é raiz de $P(x)$, logo o resto = 0.
Usar a regra de Ruffini diretamente, ou usar o Teorema do resto, substituindo x por -1 (para determinar a) e, de seguida, fazer regra de Ruffini para determinar $Q(x)$.

**Tip2:**

$
\begin{array}{r|rrr}
& 2 & 2 - a & - 2 + a \\
-1 & & -2 + a & 2 - a \\
\end{array}
$

$Q (X) = 2 x^2  +  x – 1$

**Tip 3:** Determinar $a$.
$R(x) = 0$      $-2 + a = 0 \Rightarrow a = 2$
Substituir os valores “a”.
$Q (X) = 2x^2  + ( -2 + 2 )x + (2 – 1) = 2x^2 + x – 1$

**Opção Correta:**

$C$) $a = 2$ e $Q(x) = 2x^2 + x - 1$


