**Dicas:**

**Tip1:** 
- $\frac{3}{\sqrt{2}+\sqrt{5}} = \frac{3(\sqrt{2}-\sqrt{5})}{(\sqrt{2}+\sqrt{5})(\sqrt{2}-\sqrt{5})} = -\frac{3(\sqrt{2}-\sqrt{5})}{3} = -\sqrt{2}+\sqrt{5}$
- $\frac{\sqrt{2}+1}{\sqrt{3}-1} = \frac{(\sqrt{2}+1)(\sqrt{3}+1)}{(\sqrt{3}-1)(\sqrt{3}+1)} = \frac{\sqrt{6}+\sqrt{2}+\sqrt{3}+1}{3-1} = \frac{\sqrt{6}+\sqrt{2}+\sqrt{3}+1}{2}$

**Tip2:** 
- Nunca se deixa o denominador de uma fração negativo (exclui-se D).
- $\sqrt{6}+\sqrt{2}+\sqrt{3}+\sqrt{1}\neq\sqrt{12}$.
- Só se "cortam" termos quando estes estão a multiplicar ambos os membros (por exemplo, $2x3y = 2x4y + 5$, onde pode "cortar" o "2x"). Comprova-se nas opções A) e C).

**Resposta Correta: C) $-\sqrt{2}+\sqrt{3}$ e $\frac{\sqrt{6}+\sqrt{2}+\sqrt{3}+1}{2}$**
