$ x^{3} -2x^{2}\leqslant x+2 \iff (x-1) (x^{2}+3x+2) \leqslant 0 $


Determina como calculo auxiliar  os zeros de $  x^{2}+3x+2 $ para isso utiliza a lei do anulamento do produto. 

  C.a. :  
  
   - $ x^{2}+3x+2 = 0 $ $ \iff $ $ x=-2 \vee x=-1 $ 

Realiza um quadro de sinais para determinares quais valores de x são menores ou iguais do que 0. 


$
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\text{ }& -\infty  & -2 &  & -1 &  & 1 & +\infty  \\
\hline
(x-1) & - &- &- &- &- & 0 & + \\
\hline
(x^{2}+3x+2) & +&0 &- &0 &+ &+ &+ \\
\hline
P(x) & - &0 & + &0 & -& 0 & +  \\
\hline
\end{array}
$

Assim, podemos concluir que: 

$ x^{3} -2x^{2}\leqslant x+2 \iff x\in ]-\infty, -2] \cup [-1,1] $

Desta forma concluímos que a opção certa é a D)

